陳雲：我呼籲義士全部退出社運，證明威力龐大。有什麼威力呢？

一、警察失去打擊對象。在學堂訓練到摩拳擦掌的警察，不斷招募的警察，如今變了無用武之地。於是violence turns inward（武力相內轉向），他們向建制發洩，也向奉公守法的小市民發洩，於是他們集會抗議法庭裁判，也濫發告票對付泊車者、小販、商舖、紅燈過馬路者。
二、建制派更加肆無忌憚。他們無人挑戰，於是露出更為難看的醜陋相，例如捐錢支持被定罪的濫權警察，炫耀財富，任意妄為，令上流社會道德敗壞，迅速帶壞整個香港社會。敗壞香港制度和道德的梁振英，升官發財，當上中共政協副主席。結果是，今後政府和財閥再也不能道德上剝削工人，大家變得現實甚至奸詐。
三、離地中產失去嘲諷對象。我們在街頭為正義奔走呼告的時候，離地中產在道德上消費我們，說我們搞亂秩序、香港只是商業城市之類。我們提倡永續基本法來安定香港的時候，這些離地中產加入泛民的陣營，對我們肆意嘲諷和惡性抵制。
如今香港腐爛而無人出去抗議，離地中產又不能一下子移民離地，以這些偽君子喜歡秩序感的習性，腐爛的香港谷爆他們脆弱的心靈，社會失去道義，制度失去方向（無政黨再提香港民主普選），他們會自殺，他們的子女也會自殺，或者怠惰專業，好多人會因為專業失誤而破財甚至死亡。這就是報應。應有此報。（我今晚在MyRadio網台《城邦論壇》講）。

我呼籲太陽東邊升起威力仲強大

最尾果段想點
咁多學生自殺係因為陳雲叫人退出社運？

因為陳雲退出社運令學生見唔到希望